[關於港獨] 阻你十秒入嚟睇睇，極緊要，影響成場運動

「回應五大訴求，否則推動獨立」
「Five demands, or indie」

理解唔少人，尤其後生一輩其實好堅定想要獨；但係都唔少傳統中老年嘅有大中華情意結，同埋始終可能有令國際難做嘢嘅考量，所以係時候要叫新口號了。

「回應五大訴求，否則推動獨立」
「Five demands, or indie」

叫呢set新口號，將會係影響成場運動末來嘅路，主要原因有四：

1) 串連呢半年爭取嘅五大訴求同港獨呢個hidden agenda，唔係直接爭取港獨，但係又raise到個noise。原理同6.9林鄭出嚟話照開會先衝立會一樣，或者「和>deadline>勇」公式一樣，出師有名。

2) 將港獨思潮嘅冒起歸究於港共漠視民意，面對讓步同港獨，佢哋要跪低落實五大訴求嘅誘因大咗，那怕讓嘅只係少少一步，至少係個缺口 ❨雖然唔多睇好❩。

3) 最重要嘅一點，畀到好多想/未想推港獨，但係喺街頭唔敢嗌「香港獨立」嘅手足一個上台階。對未想獨嘅，呢set口號其實只係爭取五大訴求；對想獨嘅，就係爭取獨立，完美化解獨派同非獨派嘅矛盾同互相指責嘅機會。

4) 長遠而言，就係藉呢個運動將港獨思潮灌輸喺每一個人腦入面。7.21到而家，見住大家將「光復香港，時代革命」叫到街知巷聞。講明「革命」呢口號都得，呢兩句冇理由唔得掛。

所以，可唔可以跟我講一次

「回應五大訴求，否則推動獨立」
「Five demands, or indie」

推

得唔得都求comment吓

認同嘅請幫推

決定成場運動末來嘅方向

利申堅決守護一國兩制
反對一切分裂國家主權嘅行為

Pish

推 出大絕都要儲氣呢

push

唯一draw back係嗌「five demands」會有唔同嘅回應，尤其如果個post推唔到上去冇人識呢句口號的話

嗱獨唔獨立嘅決定權就喺你度喇mon post港共走狗

同當日無喇喇改叫「六大訴求, 缺一不」有乜分別
初心一樣, 無乜必要改
勿忘初心

以下轉自中國大陸微信，請大家醒醒吧：

「看網友評論：你們香港人顯然不了解中央政府對港獨的定義。
目前中央政府將只要不跪下做奴才的全都定義為港獨。
等你們全都跪下了，中央政府會將跪的姿勢不正確的定義為港獨。
等你們跪下的姿勢都符合要求了，中央政府會將跪著臉上沒有笑容的定義為港獨。
等你們跪著笑著對時候，中央政府會將心裡沒有全然服從的定義為港獨。
⋯⋯⋯
現在香港人明白什麼是港獨的定義了嗎？」

看，還是中國人了解中共吧！

應該係中國同美國開始傾第二次貿易戰既時候可以正式吹風

認真嘅，想獨都唔可以忽略好多傳統老一輩泛民係政治潔癖大中華膠嘅現實

12.29 愛丁堡
12.31 和你拖
1.1 兩點維園見
*請準時 勿打尖

中環pepe專門店=人血饅頭

5單只獨立 滅共口號都好重要 共產黨係一切問題源頭

小弟小小建議:
Five demands, or independence
唔係 indie 呀

英文係有咁嘅煩惱嘅，但係中文專登用第二句開頭，當新口號咁嗌，好似「光復香港」或者「驅逐共黨」咁，有人知點應就應唧，唔會出現有人嗌完上句，其他人唔知接唔接「缺一不可」嘅情況

況且，嗌「香港人」係接咩？

本身都想用成個字，但係變相加埋個or第二句就有5個音節，我都覺得有啲夾硬咗

定巴打覺得3-5咁其實都ok?

負皮都解釋吓點解唔work呀

無恥自推

唔 okay 呀
外國人見到 indie 呢個字
以為係 indie rock 呀 (一種流行音樂)

yes之前都係覺得indie就係指音樂嘅indie，但係wiki完話係泛指"independence"呢個字

定真係3-5咁嘅slogan?

定諗過第二句5-5，順便解決叫「five demands」有唔同回應嘅問題？

慢慢教

叫香港人

而家無人回加油

都係叫報仇